英倫扮工室XXIII

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

Don't worry about below if you are using BNO
Note: If you’re applying this visa using HKSAR passport
You need to be sponsored
There will be an annual quota

Tier 2 (General) visa

this shit is such a long and painful process, especially if your employer is not familiar to this visa

You can apply for a Tier 2 (General) visa if:
you’ve been OFFERED a skilled job in the UK

Apply to settle

If you truly love your life in UK
you might apply to settle

Option 1

If you have been living in UK for 10 years
and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years
and met certain requirements

4
1
#2友人s•1 個月前
Common myths#1
I need English C2 level to get a job.

Nope you don't, B2 is doable.

Common myths #2
A smaller firm is more likely to help with visa issues.

No, not likely at all.

Common myths #3
MPH is not a urban legend

係咪唔記得刪炸

其實個faq係咪無咩用

唔係
因為我真係見到個sale牌同空屋
weekend我間唔鐘會去果頭行

你叫人上番#1咪得囉

睇下囉

睇完兩集lotr 裝番mount and blade LOTR mod玩

擔心。我間屋水壓比較低，仲裝filter可能會好弱雞
唯有擺定個Brita jug, 洗完頭用filtered water rinsing

根本無關係

唔好沖涼咪無事

認真我頭髮仲生得勁快 , 宜家成個長毛咁

早晨留名
英國嘅巴絲gd night

唔知乾燥定水既關係，過到黎之後沖親涼都會甩幾條頭髮

我覺得英國其實好多人唔沖涼
tube有 D人好L臭

佢地一係唔沖，一係留到朝早訓醒先沖

好奇一問，用完filtered water rinsing 有無幫助？

咁我都係心理上諗住prevention，無理由等到地中海先補鑊架
又無咩成本，係冬天啲水凍啲囉

我覺得真係唔係好關事
係咪ching 壓力大？

morning rush hour 都好臭

Call uber

塞車

Helicopter

Work at home

Every Friday

搭直升機死咗嚕

？

今日冇人扮工

European Parliament 點投好

放工...

Lib dem

亂投
有冇咩 BNP, UKIP ,EDL ,Brexit Party

Green Party?

都可以

This is one way to interpret these results (pinched from Twitter)...
UKIP (ultra brexit) - 70%
CON (hard brexit) - 25%
LAB (sneaky brexit) - 10%
LD (Remain) + 110%
GRN (Remain) + 550%

無限spin

做啲咩

House price is going to catch up again...

而家香港新樓兩房要一千萬

咁so 揾啲freelance嘢搞下嘛

太開心要上黎賀賀佢

希望Tories食住個勢繼續輸

香港寄野過黎
點樣先唔收VAT?

求指教

Mark 做gift, 低value
但都有機被check

menu左邊條灰色bar咩黎
係咪adblock食唔曬條script

除左VAT
係咪仲會charge admission

Labour班嘢 時辰未到

早晨

尋日shithole manchester有疑似炸彈

新post留名

係

bbc link?

admission係import tax?

條數係點計?

咁勁過倒去歐洲r and d 部門做

google有

你都google左唔爭在貼埋出黎啦咁

Fintech 幾時會變成0x年科技股bubble

Eu election 係one vote定點

Btw ss isa你地用咩platform

好似係flat fee processing

一票。好似香港立法會選舉咁，行比例代表制，投個政黨名單

佢個idea係好revolutionary
但mech design 黎講唔複雜
作為一間新起公司黎講
好多野都唔足
但我又唔可一番工就狂點人做野
日日番工都勁hea

Plzzzz

咩product

唔話你知

果行多公司sponsor 唔叫太難

講唔講得咩industry?

佢賣屎忽

revolutionary 賣屎忽

想知D咩

App

Lm等用新機

咩IT?好闊喎
IT Ops, programmer, cyber, data centre, consulting etc... 你指邊樣

你地身家拎幾多去投資

定期算唔算

嗰行啲公司多sponsor就唔難 其實有幾難明

咁低息口

投資足夠博彩算唔算

have tips?

算

唔通你依家r and d緊 lifts

山埃 tips have many

all in利記對家?

all in Liverpool 捧盃

visa sponsor
or 你BC?

啊⋯⋯我以為係咩sponsor添sorry有無話咩行業易搵啲？

普通programmer啦

a and e consultant

易搵工定搵工司visa呀？
老實講你間野冇career centre架咩

月底歐洲議會選舉係咩玩法
有冇懶人包

投lib dem

Um...

肯定唔投Tory/Lab 豬狗不如

corbynista spin緊labpur多mep所以想remain要投labour
煩撚過咩咁

btw
玩番proportional representation
d人話要睇下party grouping
但其實都係labour vs lib dem vs green咁樣

我識好多人master in management
但佢伸手都咁真係冇乜興趣講落去

唔係好信lab... 佢哋sell哂兩面 次次到最後又冇咗公投

Labour is brexit party

白鴿d friend 黎
你唔投我就無左否決權架啦
屌你老母啦

讀到master連呢啲都要伸手就真係...

咁MiM 係冇work exp requirement 既...

agent send mass email
wales好似好唔夠人

- One must be a Sunday (Eg. Sun, Mon, Tue)

你係bc定bno定火車頭
management即係做咩先
HR?

唔夠人做工 定係咩先？

MiM 你當BBA 啦
同management 0 關係

think so

明明無咩野做
但每日都攰到仆街

Hail hydra

如果想remain，投independent group 有無睇頭？

好易中伏我覺得
你講緊indépendant 定 cuk果班智障?

change UK果班
唔想俾人𠝹票啫。講明remains有三四個party, Brexit得兩個。Labour就兩面不是人

Cuk資金不明
一班backbencher 都撈唔起既group no thank you

Labour 又要做雞...

老老豆豆
今次eu election最多咪就叫表下態咁

表態都係要做 唔可以俾lab/tory 騎劫

lib dem

bc 定要 visa 都唔講咁無咩好討論

而且讀bba 今個月先諗搵工真係無咩誠意

我當年final year 之前個暑假就搵緊工啦

bc就唔洗理佢啦慢慢搵都得啦
visa就返香港算啦反正咁遲搵又咁懶都唔會搵到

正常讀 business master 都會係9月果時學校已經同你講10/11 月d grad programme 開始deadline, 要一開頭已經prepare

宜家考埋term2 exam 先問真係有點遲

正常master (business field) 學生, 未開學CV 已 ready
一開學sign up 所有果行既networking event
十月apply online
十一月底有offer 嘆世界

宜家先問就你懂的

小心比人話你大盆冷水淋人地
呢度有d 路人接受唔到呢D 字眼

佢連對business 邊範有興趣都無講

我當佢undecided 報幾個大路野
finance/consulting/tech firms 半年前玩完, 除左private equity / hedge fund 會off-cycle recruit
但有料入PE/HF 點會問呢D問題

我呢啲nobody淋冷水算啲咩
咁樣出去大把人淋

Master 唔係多數part time架?
無讀過書

我assume 左佢係hk

要搵工，9成9唔係pt啦
屋企人供佢嚟讀張沙紙嗰啲
返緊工又想讀management master唔係應該讀mba?

MBA 都係full time 啦
Part time 冇用

我當左佢香港讀完番緊工想過黎

How come
D 人quit 去讀一年咁得閒?

佢話"就嚟Master畢業"

Ahhhh

通常係公司sponsor or 想轉行
我玩左2年

ust cu都pt嘅
不過有冇用就....

聽人part time讀比較多

9 成冇用
呃錢野

你係business jj?

出名嗰啲要full time
insead... cambridge...

人地要個title ma

no

咩呀
去交友聯誼之嘛

Oxford / cambridge MBA 好廢的

Retrain要讀十年
不了

老牌公司鍾意呀

唔記得你做咩

btw其實mba係咪真係有用？
識啲人上晒位嗰啲根本唔洗讀
要讀嗰啲通常都係上唔到位

我都冇講過
我路過咋

Europe top MBA 得INSEAD 同London Business School
其他學校唔係大公司既core recruiting school
利申有讀MBA + 有幫過公司做MBA recruiting

MBA唔係上位用
同埋讀廢校等如冇讀

真係交友programme

原來如此

咁又唔係

但campus 識女係正常活動

sponsored by snp and lib dem

本身都係投lib dem

SE多老野

英格蘭得lib dem咁出嚟講自己係remains

居屋又有得申請 有冇可能報英國after tax收入？

how?

網上填表？我唔知得唔得 所以想問下

self assessment

鳩下鳩下又一日 又有糧出 唔好咩？

做PM係咁架喎

咩係PM

作為一個工程撚
我是求進步的

project man

邊個話你知我係

人地R&D project man 乜野呀
以為你講product man

做project既人唔係project man係咩啊

認真問

/s

估到

有無project woman

...接唔到

係唔係得revolut 可以免手續費玩下外匯

有咩咁好玩

好過放saving pot（好似係)

天氣唔錯

Hi Manchester

星期日見咁好天，去行咗轉公園

你好巴打

呢度個個都係英撚扮工？

係 你邊到做野？

生返個

Chernobyl 幾好睇

打算住邊

隔離post 都話好

我意思係邊個城市姐, 唔係邊條街

唔一定既

大城市啦咁

Fat Duck 唔係倫敦喎師兄

如果可以做D farm-to-table 既餐廳應該好正

#1

又係垃圾system

唔係話GDS 幾成功咩

Eh ?

Btw create 果個制係咪grey out左

轉browser

讀master 時有case study 吹奏GDS 係digital transformation 算成例子

hk t5唔係vfs global run咩?

also dvla果個幾好啊
immigration system垃圾係特登hostile environment 啊
班門都未出過既傻西仲以為brexit 佢地會多左機會hahahahhahahahahahah

同埋hmrc 到唔太差

無點用過, paye無self assessment無咩野要搞
好多comment都係話打去十年都未到你, 但通左d人做到野

痴撚線sainsburys bourbon餅一包做緊25p
快d入

上網搵英國工(工程jj)，declare有BNO，係咪易啲拎到tier 2?

naw

do what

生仔

corporate spy?

red sparrow

大部分public info, d 公司懶去collect

其實我99％ 時間都係9up

一拳超人都幾過癮

而家追緊動畫

交換個tg?

What we do in the shadow s

Arya stark玩炸彈人

未睇呀

唔睇好過睇

香港買會唔會平D? 反正香港公司黎

Season 8 直係草草收尾

係香港食埋炒價都無咁貴

係ep2經已完左

草草收尾唔緊要
最慘係所有人既行為都唔跟logic/ 本身性格

唔好 spoiler 唔該

衷心advice你唔好睇

好shit？
btw 新工點？

睇左想洗腦
情願望住堆fan theory FF

碌上去

零spoiler, 只係減低你期望值

s4開始伏
但s78真係...

S8係ep2完左嫁啦
之後果啲
只不過係另一套劇
咁岩同GOT用番同一批演員同服裝

fan fic

扮工嗰陣就鬼死咁好陽光
Weekend就

咪就係

Years and Years呢套野
遲早中7 成

上一集我真係冇咁嬲，當左Michel bay D戲咁睇自然會收貨

咁又真係好多爆炸

但係
我睇GOT 唔係為左睇畫面喎
畫面同視覺效果重來都唔係重點

講緊Michael Bay

黎緊小弟會去uk
煩緊無地址點開銀行戶口，點找香港啲卡數
同埋點樣揾地方住

利申：tier 5

Tier 5 Youtube大把教學

PUSH 黎緊過黎WH

捱埋聽日

Fintech 果D應該易D
唔知係Monzo 定N26 講佢地其中一個想tackle 既issue 係無地址開銀行戶口

其實間間都要provide basic account
Nfa都開到

講緊冇地址喎

Nfa by definition 無地址
差在basic account 包唔包t2

定係我係香港間東亞攪左英國戶口先？(匯豐聽講又貴又煩)
至少去到唔洗驚無錢禁

租的話可以睇下Rightmove

覺得#1可以update下
有冇人幫手

上reddit 問下囉
我果時用lloyds但好似改左例

??

T5 黎勇闖應該點開始呀
bank acc呢類

i see

bno

Ffs緊irl左之後放番幾個月假唔返工

想問到10年而又申請的話，其後有無移民監？

kind of

好似係離開2年就revoke
住夠一年好轉citizenship啦

請問而家Tier 4 畢業轉Tier 2 , 係咪要有job offer先得?

無job offer要點樣tier2

Think so

係
如果你今年畢業就一切已太遲

開工先有好天

Bank A/C 冇地址就monzo啦

租屋我有啲感覺 只限london
我覺得central london好多人會focus 但係比我黎多次 我會租zone 5/6 within M25 例如surbiton sutton epsom 個堆 其實同central london差唔多價錢 但係冇咁dense
如果想住返apartment 類似香港咁就central london大把

有咩仲想加係#1?

Zone 3-4 都唔錯
Zone 1-2 真係不了

Docklands? Zone 2

個人麻麻地east london

姐係到10年就申請，申請到就移民監1年變citizen？

其寶你點解咁care 個移民監?
ILR 到手你都係打算長住架啦, 如果唔係搞咁多野為乜?

考慮因素

就係唔明點解會係考慮因素

諗..如果移民監咁長 值唔值得我話多幾年係到
其實我聽過係10年監，但你話1年所以覺得有d出入🤔

1年都唔係我講, 有出入唔關我事
都係果句, 有心長住點會meet 唔到Continuous residence

oh 哈哈哈哈哈哈 係窩！
你留一個reply既時候我以為版主改左名🤣
sorli sorli
唔係呀咁屋企人又係香港 所以咪要考慮下

10 年route 你好似都係要under 某一個visa
本身visa (at least tier 2) 都應該有限你唔可以出境太耐, 所以你一係已violate 左visa 一係就continuous residence

如果我要申請就會係continuous

其實當年d人叫移民監係咪因為想拎citizenship之後返香港

拎aus PR唔係仲好咩咁

long stay vs ilr喎老細

john出黎講2句, 我唔想google但10year route仲係唔係existing

聽日見女女

sor 問一句 咩係ilr

indefinite leave to remain

你講既一年係ilr啊嘛？但我係想問long stay 10年滿左之後

要再熱啲

當年好多公務員子女用十年route㗎 由中學一直到master

Stay 10年未apply ilr 囉

公務員就直接居英權啦

大把中低級一樣可以

咩呀 ilr係無right of abode架窩

你要PR(ilr)定要bc呀

bc呀 樓主不嬲都係講緊bc

then ilr

john

Apply to settle 唔係BC 喎

ilr唔係無居留權架咩 佢只係可以俾你unlimited咁出入境

咁我suggest你經refugee route申請
詳情睇下UN high commission website

又troll 人

huh!?? refugee😅 點解越走越遠..

佢係咪專登😂

你係都唔想要ilr 咁可以點呀師兄

睇番原來refugee都無bc

我不知幾撚認真

我都估唔會有
不過都係靚troll

我真心以為grant asylum直接比passport

唔係呀.. 我visa都有啦 stay左係英國8年.. ilr對我都無用，所以我一開始咪問10年左 而申請左之後有無移民監eg

sorry大佬

英國8年你好似都唔係好明咩係ilr / BC

yes

你睇得明佢問乜

樓主無咁講喎

you do now

佢根本唔明咩係apply to settle
又唔知10年之後係apply D 咩
點討論

long residence唔係話改制咩

Da Comarade

anyway thankyou樓主

點錯相

你揸咩visa

佢唔係樓主囉

8年冇ilr student 多

英國啲學車師傅係咪仲惡過香港？
黎緊想學，驚唔明佢地up乜春

stay得8年多數tier 4

我果個好好耐性
睇牛師傅post d comment如果我跟佢學我實屌番佢轉頭

你有冇香港車牌？

T4>T2 不過T2都攞過就唔會問

你成9日恥笑我

新手報到！黎緊7月會去Manchester 住同搵工 ,大家對man有乜評價

本身做咩工?

I remember HKG bro mentioned this before....
BNO "register" to become BC without waiting one year.

無，考過但fail左就無再學

You are welcome

you need to be stateless to apply it seems

honestly i don't fuckin care now

Bced?

琴日有人去Liverpool 搞事比人追住黎打要警察救

If you are a British National (Overseas), you must not, since 19 March 2009, have:
• renounced any citizenship or nationality; or
• voluntarily given up any citizenship or nationality; or
• lost through action or inaction any citizenship or nationality.

唔可以主動放棄other citizenship / nationality

未

真係唔敢住响啲leaver town
好撚危險

比人打果個係leaver

All in奶公司option

應該玩榴槤

淨係見到好撚亂

條友影到9唔搭8

你想講mets講
i like to eat fruits啊?

got d memes

屬豬屬牛未睇今集GOT請迴避

.[deletethis]com/watch?v=_bvig-qsk-M

研究指出
Hard leaver 係比較易相處
普通stay果批連人地講下leave 都發老脾

早一季begins the scene 都夠好睇
今季啲meme直頭超級好睇

leeeaaaaaffffff

she kinda forgot about the iron fleet

正式宣佈
頭半年最好睇其中2套
what we do in the shadows
barry

Kinda forgot 經已變左萬能key

搵左地方住先，第一個禮拜我住Airbnb ，極速搵地方住（接近只睇價錢同附近多唔多黑鬼），有地方住就打電話去NI，等一至兩個禮拜有封信叫你幾時去interview，拎果封信去唐人街HSBC，帶埋香港address去

再唔係唔想等就係香港HSBC網上面改聯絡address再print 張statement 出黎 (唔知得唔得）

要返工除左Victoria line 同jubilee line 外狗也不屌

香港做開金融，太大壓力想轉行，來英國會做coffee, barista 相關行業 人工實大cut 不過想試下

BC?

睇到一半嗰個咩10年
又移民監又盛
其實拎visa 條條route都係ILR
再加多年轉BC

唔轉BC就有機會俾人revoke ILR
係咪就係咁

我理解係咁
條友係咁話"我10年之後apply 呀", 我覺得得佢連自己係apply D 咩都唔清楚

For all London 撚

Tube 見到ad

Minimum wage

Nah
Two year absence and you lose it

做開金融隨時係開鋪

識唔識炒豆/入豆各樣野先
仲要賣野食

入靚roaster D 豆算啦自己炒中伏多
Business model 唔complex 但做得起有難度

Richmond High Street 有種歐洲Town 仔feel
但火車附近d屋又樣樣衰衰

Margin高唔高先

Btw 想搵roaster I can recommend

係租貴囉
有自己玩過espresso 都知一杯flat white 既raw material 同佢retail price 個ratio

出去飲都係飲佢地個skills同種類

下
我買Monmouth豆我自己沖到佢9成味道
呢D skill 真係超overrated

我講緊championship winner level 果d
仲有唔通我下下買成包geisha 咩

championship winner level d barista 有做retail?
邊間? 想去見識下

Btw 有冇試過 Square miles
我yim佢用自己個名就貴人50％

Kiss the Hippo

試下唔同roastery 有時有驚喜

square miles 有試過
可能口味問題唔覺得有咩特別, 不過不失

要早去 下晝好撚多人

Jimseven wbc左一年之後好似無咩做大事

人工
因為點都係唔開心

真

自從not give a fuck之後份工易左

Same

Btw 今年geisha Panama >columbia >Costa Rica as usual

冇玩到咁高端

...the Broken

霸氣四射

咁都俾你估到
兩位巴打好似對咖啡都好有研究咁
我都feel到英國賣咖啡margin極低...研究緊野食

不過話哂轉行新手 諗住打下工吸收下經驗先

係 有冇巴打係Barista

試下姐
Geisha CP ratio低

學流程?
我唔係生意人唔識咁多

前星期先有人比人封鋪

體驗下流程幾重要
我老細都成日叫我去廠做site visit

CBD legal 佢咩原因封?

Me打工仔

我都係打工仔
意思係就算返office, 去體驗下流程都會學到野

唔知
新聞無點講到
但咁大陣仗應該暗底有其他野拉

可能係claim medical benefits
唔claim 應該冇事

老老實實班cbd oil user煩撚過vegans

London se樓價都係未升番上去

Btw 睇左集Barry, 好撚好笑

好野黎

好介紹

CBD 係藥用大麻😂? 飲完係咪high high地？

你覺得飲完high high地會唔會係legal....

May to offer votes on second referendum, customs options

cbd 變會high
果個好似係 THC

邊*

想要咩推介
前公司係果頭

樓下炸魚蛋好好食

BC 兩年revoke?

幾錢

ILR

咪係囉 咁Nah咩
總知一夠期就轉BC

7鎊幾，南美餐廳黎，鱈魚做

平靚正

想問下uk多唔多香港人做HR？
小弟下年應該係英國讀hr master
想問下多唔多公司請asian做hr
(要working visa)

Lunch?
Chillango - burrito
Velo - vietnamese
Carve - meat stuff
Borough market if open

Nah

你搵到工未

即係點

咪就我講咁
回你果時飲緊酒唔洗理

首先係hr拎唔拎到t2

嚮道讀左四年，揾緊英國工，有冇巴打可以介紹下，就黎絕望

冇錯, 同你係咪asian冇關

三唔識七你想點介紹

London?
有冇london人想星期四/五一齊飲酒？

假設拎到

因為好少見香港人讀依科
平時得自己一個香港人上堂

有無巴絲係英國讀完建築留低做野,搵到工簽埋T2 ?

我

投個 Brexit Party 嚟個焦土

如果間公司會sponsor 就睇你個人能力
英國冇咁racist 話Asian 唔請

連讀乜都冇講，又一個伸手黨

我呢個先岩

覆錯

無
但英國好多呢類

星期四可以
不過一杯起，兩杯止

好L老尷

Brexiter智商
敵友不分

狗咬狗

what is snowflake?

Easily be offended

you talking hard staryer?

不意外

mep點焦

你個杯幾大

架車油缸幾大隻杯就幾大

Now please move over here, we have a specimen of a live Hard Brexiter in the wild

all brexit!

都係拎黎打下飛機
但比班brexit party拎mep 人工我唔gur

依家個post好似finance撚多

香港人喺外國大多數engin/business

咪又係狗
有咩分別丫

當年AL仲諗住Business 難走
不過果期BBA多

所以去左uk做人

高人工咪有分別囉

都係一隻工程狗

高人工既狗
有大屋住既狗

英國唔駛讀business 都入到business 工
因為英國本身唔好business degree

準備聽日開會講
as i told you before
it wouldnt work
stop fuking imagining
could have get this done two days ago

可惜又會俾人屌無team spirit

Work pro tip
Ability to get group buy-in >>> ability to do anything else

pro tip
just fuking punch them in face
they will then start listening

pretty sure they wont

true
i normally humiliate colleague using technical facts till they listen

which is the same as punching them in the face

認真果句, not a long term solution
學識語言藝術create buy-in 先係career advancing

真心
由得佢啦
班人唔垃圾唔顯得你勁

no need
let them fail while you laugh on the inside

識玩

我份工
做又36
唔做又36

知你搵得錢多又夠hea

第2份posting真係好撚多怨氣, 依家諗番都火火地

無錢
其實一d都唔hea,只係你pull your weight又係咁, 做到識飛又係咁, dead weight同outright useless都係咁

36?

me老餅
細個聽人講當年唔知d人笑老毛玩 farming coop d slogan定咩

Bonus 有personal performance multiplier 咪9-6之間同佢玩下囉
冇就是但啦

咩撚野都無啊

我呢行係uk其實好一般,但鬼叫我唔想去aus咩

Aus 不了

why?

當年一半淆底一半唔鐘意佢咁熱

太遠
就算人工高D, 計返機票差價最多打個和

關機票咩事

旅行探親

依個post有無醫療嘅巴絲？

仲以為你每日搭飛機番工

如果搭飛機番工就公司 expense 啦

打

英鎊快d大大力插 我要換錢

星期五？

我都要換 或者美金升快啲

Anyone in Chancery Lane / Farringdon?

NHS? 不了
有個 Facebook page叫 「醫學治眼」，應該係英國training嘅眼科醫生

星期六去露營
星期五要返屋企執野

廢物支那人拉低average 姐

肯定 不過英美澳返去考都唔係好得好多 好似平均都一半fail 其實最仆街係一年考得兩次 幾年前一年只考一次 大佬真係磨人時間 英國一年可以考四次 美國個個月都可以考 電腦搞掂

唉 香港係殘局 又要政治正確 又有保護主義 以前英聯邦可以返香港做未好囉

公立都唔係人做
爆到

香港冇醫保 其實真係同等死差唔多
多謝特區政府

英鎊點買好 set咩價

其實都冇得估 睇個人需要 我都係見跌得多就換d換d咁 好似呢幾日咁咪換多d

有無巴打用緊monzo?
想知點樣申請同埋入錢

有
download app apply
入錢唔知因為另一個bank acc transfer 過去

咁咪啫係用monzo之前，本身就要有個本地銀行實體戶口

大家係點帶錢番香港用?

唔係
有人只用Monzo, 但Monzo 咁新所以大部分人都有其他bank acc 咁解

ATM / Credit card

帶黃金，返到香港唱

今日條街好多

HSBC premier 同transfer wise都係1% 左右fee

大把0 fee 用呢D 做咩

果啲係咪都叫
ATM / Credit card

atm withdrawal / debit card 有
credit card 唔知 (有好多冇fee 但食rate)

邊有咁多0 fee, 好多都會有master / Visa fee 座底2.5%. 唯一一張我知真0% fee係Halifax, 但係每日提款上限limit £500，你要換十幾萬有排你禁

credit card 禁cash當 advance cash， interest即日起計, interest rate冇30%都有20%

講緊帶錢番香港用定換十幾萬呀?

痴線邊有人話cash advance

香港咁多地方冇卡機，你估英國咩

用debit card ATM withdrawal 攞cash呀天才
大transaction 咪用0 fee debit / credit card 比囉

邊張debt 卡會做0% fee天才

你唔知唔代表冇
繼續享用你個1% fee

你繼續活係你既平衡世界

Card purchases: non-sterling transaction fee: Nil
Cash withdrawal (non-sterling transaction fee): Nil
文盲?

cash withdraw 收2 part 要收， 一個係non- ster trans, 一個係non-ster cash.你第一日黎英國?

鬼唔知咩
咁而家係咪冇一張係 non- ster trans nil, non-ster cash nil 呀?
轉移視線

咬乜鬼嘢咬 溝埋做瀨尿牛丸吖笨

我用standard chartered priority
不過你用hsbc都得
唔使手續費阿

過到英國或者香港再用local bank to bank transfer

Starling or
barclays purchase no fee

十幾萬就無計lu

The first rule of... Club

大家有冇買Government d ISA plan? 有得扣稅邊隻最正？

黎緊uk working holiday
諗住去london住
我想問啲洗費貴唔貴
同埋係咪好難搵工
英文唔係特別好

Huh?

Gross annual 90K 夠唔夠一個人係倫敦舒舒服服禁生活？

90K pounds? 無論邊到都可以舒舒服服

yes 90K gbp. 同老細傾緊relocation. 公司係st james park 個邊

小弟打算剛到倫敦後就租間屋住
然後去申請臨時駕駛證，再用寄證比我個封信做地址證明去銀行開戶口

呢個方法行唔行得通？

我都想知有咩方法最易拎到地址開銀行戶口

如果你想自己1 bed唔夠玩zone 1 D prime location (south ken)
Zone 2+ 一定得
我90k 果時覺得舒服但唔係嘆世界
嘆世界應該要150k+

我收皮先
呢到個個都咁高人工

唔駛咁, 睇你做左野幾耐架姐

未夠五年

加油
我~10年

我係想自己1 bed 30mins返到公司就ok.
我依家嚐好都係睇書打機練下code 無咩錢洗. 但係咪要自己煮飯先夠洗？

West zone 2 啱tube line 30 mins 去到st james park 呱
90k 唔駛自己煮啦
自己煮係健康D 唔係因為錢

大哥哥 係咪一路係英國做？

btw 好奇一問

唔係
美之後英

想問下有冇巴打係game industry做?
黎緊會去英國讀game design master，想知依加市况點。

人地junior 都90k
其他全部都係含撚行業

咩玩法 呢個po個個都公開收入 過多陣又有人貼糧單添
屌我搵十K左右 真係想死

利申 巨型葡萄撚

貼糧單不了
係有巴打問夠唔夠洗先講下

唔係叫你貼
我係話討論區特色
有人po自己搵100k 之後就有人哂一疊樓契 之後又有人po幾億銀行balance 之後又有人貼張中南海通行證

呢個post 唔會呱
唔信咪由佢囉

After tax

小娟巴收到風未？

人比人

高果d先講姐
我就無講過

Me Zimbabwe millionaire

學術性研究下 老手們覺得脫歐對英國負面影響大唔大 生活上有冇明顯改變？

大
但都係咁生活

痴左線
咁你唔好問我咩人工

game designer要lead/senior多

唔係我

兩個人答係影分身定點

都是狗
不要分那麼細

唔好人比人啦

Udemy

佢應該係上緊training
個人認為比公司train ok 唔駛做extra 野

software 既automation係咪好好搵?

我啲small potatoes 都係返屋企榨西瓜汁飲算啦

PLC

PLC 係production
我做開果行
無你想像中搵咁多啦

係啲jobsite search automation
會出production 類既
同埋software類
好想知software類係咪搵得特別多

唔一定
要睇邊行同公司規模

所有生產廠裏面㗎都唔會好得去邊

其實都幾鐘意做工廠...

FMCG

I was
But kinda slow as FMCG
C/T = 4 secs

why

Yes

你條友係到扮曬野

慣左個pace同flow
三修可以盡用
最過癮係慣左大部份野
隨口屌人都合情合理

真窮

慣還慣 錢重要啲

70上80 take home只多5.8
80上90 只加5.2
有咁既錢係香港搵夠再黎仲好

tax rate 香港一定冇得輸架喎, 去dubai 都得
問題我個人生唔係剩係得tax rate

我意思係 如果黎到搵90k要問過得好唔好 不如搵夠一個數 再過黎咪仲好

佢問應該係人生路不熟，你可能諗多左

Best time to emigrant is yesterday

Emigrate

睇黎師兄又drunk typing

文盲姐

磨左n年終於的起心肝book 假期

go to where?

nice

有冇人知probate同executor 果d野
窮撚係咪會straightforward d

Nice 正

去散下心
上年想book幾日太貴無去

租車？

naw
public transport

好想road trip

計埋佣先得2千3

英國佬食水好深

scotland
無渣開打算立曬will 先去

london2.3唔會辛苦咩

咁誇

9 up

幾時做特價

搞緊過黎wh
visa又244
醫保又600
香港照個肺又900hkd
第一次黎英國係咪都係去倫敦最正路?
本身想去東北部 怕聽唔明當地口音 本身英文經已唔太好

咁又唔會，得一條友，洗得幾多

我果間識人既話已經開始左(VIP private sales，但邊個係VIP，除左公司張list 外我地話事)有D舖已經開始左

未扣稅3千頭，扣左冇7百payslip 唔印稅仲好

去埋d窮鬼地方

我South east都覺得2.3唔太夠

take home 2.3/mo london 有D辛苦

天氣好

?

好大洗定三十年年資
定係博盡跑數先計到咁多
二千三都嫌少

技能職業
遊玩定長工呀

Central London 住好d 都~£2000
2300 嫌少好正常姐

又岩

一個月洗千幾二千
2.3儲得幾百唔掂喎

244 t5?

你要住大d無計架

有冇工程巴打
本身有BC 係香港讀U Major Civil eng
呢行過英國做野難唔難搵工?

我覺得做幾年野有經驗再黎好似搵工輕鬆啲
因為冇經驗啲人開價好西

雖然唔同行唔知作唔作得準

對比non-BC/ EU, 有BC在手喺UK搵工係玩緊easy mode

做過邊間intern?

Nice

Bank holiday weekend woohooo

p60咪仲仆街

係香港做左幾年酒吧餐廳 工作經驗會唔會認可

wh...依家好似叫youth mobility scheme
係T5

仗義每多屠狗輩

Good luck

都係去返london好
上facebook睇有D租400幾全包有冇伏
聽人講又話租都600幾

巴打都黎緊wh?我都下星期照

住西/南好似會安全啲喎巴打

London?

搭單請教咁多位巴打絲打
英國呢邊係唔係冇咁著重個chartership? 同埋搵工既話有冇需要補個UK既master?

英國呢邊係唔係冇咁著重個chartership?
一定唔係

Not on sol list

呢樣先令我擔心

呢到有冇人試過長租車（1年-3年）？

不如俾錢供?

我公司有offer，每個月俾少少（唔過100磅），3年後架車你既

減低turnover

之後架車係你既
咁就唔叫租啦

又撞?

gg

sometimes life just sucks

you meant my life?

是但啦

無聊執下個linkedin
發現罪大上年真係走左好多人

天要你亡

黑左成年lu

一年咁少咪拎出黎講啦

ok wo

in both

打支那工

離開香港去英國打支那工係咩玩法

返工間唔中比人問can you translate Chinese
I'm like, what do you mean, which language you going on about
Mandarin?
Nah mate, get a translator yourself

雞巴係咪有玩SQL?

幾時先肯降低bno持有者嘅working visj門檻
唔想working holiday完就走

想問呢到有冇tg group
同埋有冇倫敦返工嘅巴絲得閒出嚟玩下，放工好悶，公司人又少，想學下野d興趣班又貴到cls

有啲懶 有冇人可以睇完呢條片俾個總結我?

save for later

ff

英國真係好住咩
去咗manchester一個禮拜
感覺d人好冷淡
唔係好願同外地人傾計咁

利申係澳洲住開，澳洲d鬼好鬼多口水，又唔介意你係外來人口問一句講十句咁

可能英國人不嬲cool開啦，但真係頂唔順，唔埋manchester 第三日開始已經真係覺悶

each to his own

可能係aussie慣咗，d人會無啦啦坐低就同你吹水，好多時巴士d阿婆都會R水吹咁，
感覺英國個feel都好似香港咁，各家自掃門前雪，可能大城市就係咁啦

搵份專業工

大城市一黎啦

glasgow d人似你講澳洲咁多d

做緊旅遊業，唔係英國公司，英國只係分店好細間，所以政府唔會批公司做T2 sponsor

agent?tua?

玩完啦

大概十月過去，應該會住 Bath 外圍小鎮仔 home office

bath bristol果區好靚
但生活費略貴
利伸 以為讀書係果頭

本身去 Bristol, 因為有同事係果邊，最後㨂 bath 附近 (其實係 Trowbridge) 係因為有同事租佢間屋畀我住

都係果頭啦
以前條女係trowbridge實習
btw: bristol好多好野食

我自己做 iot，可以 remote work

爽啊

係好玩，尤其剛剛 integrate Spotify，係 office 大聲播 擊敗人

以前係工廠都做少少related

巴打而家做咩工 ？

悶到發瘟
R&D engineer

所以打工係錢>>>>>>其他所有野

今日都唔知做過乜
番左咁耐剩係玩電腦

push push today

頂 friday work from home...
下次約星期四 想join 又唔想專登出黎

無心

想問你地公司有冇自己既pension scheme? On top of state pension

pension scheme唔係一定要有嫁咩
state pension唔係做幾多年後退休先有既咩

一般係幾多%?

Employee 個部分7.5%最低消費?

係咩
我供2% 佢地4%
講到自己好generous嫁喎

DB scheme

我討厭政治不了

會去！

你老味，又我一個救全家

US ANSI >>>>> UK ISO
Don't change my mind

又唔係你出錢

On9 mind set會令到我做得好炆
一陣係office俾我humiliate就唔好啦

第一日返工咩屌你

打工勿太認真

作為一個designer
唔係俾啲垃圾理由過骨呀

作為一個打工仔
唔係咁認真呀

咁你上頭就算over deadline都唔想over budget 可以點

我經已 日日單手畫圖

左手飲咖啡
根本唔需要用到hot key
畫啲野無難度
又要等人sign off
班友仔掛住吹水都難得做正經野
畫咁快做乜

正經野有你做已夠

好悶

埋堆hea做

咁樣既人生
無意義

打工係無乜意義

Design 到market leading
Patent下野
夠滿足嫁啦

大paycheck 最滿足
其他都係講經

個人開心舒服最緊要
攞少幾k都無所謂

一係俾多30k我
我當睇唔到

有6 figures 就自然開心舒服

知你威啦

唔係講緊我
意思係叫你唔好care 份工咁多野呀, 所有野都係假得份糧係真你都唔明

你比30k我先

咁多位大佬 想問申請個時銀行存款證明係咪要英文版？定中文都得，因為我張e-statement係中文，要英文就要去銀行申請

Working holiday

中文一定唔得

你當我開善堂呀?

感謝！ 咁我去整英文statement

For the bro who wants to explore opening a coffee shop

好眼訓

七點到而家我隊左五杯黑啡

人哋俾位你上 你就先問佢minimum俾到幾多先答人嘛

我㨂左8 公司比12 加埋20

12好多喎
邊行？

如果有人問我salary expectation 我會同佢講一係佢出個range 一係我唔in
job description 根本有salary range, 做呢D小動作多舊魚

Dc scheme?

Consulting都係呢啲plan

見過pharmaceutical manufacturing
公司Fix 10%

原來中國領事館咁撚近selfridges

有無巴打追開Years and Years
今集睇到喊咗

好好睇，完全估唔到Daniel 會就咁就死咗

有冇人渣車insurance 用過black box. 諗緊頭1-2年用唔用好

套野其實好topical

雞巴都未同你飲野 聽日返office 可以搵你happy hour?

竟然 relocate

今個禮拜揸落去望下囉

都啱嘅，最多返舊公司

出去闖下係好經驗
做死一間

啱
唔好compromise salary 太多就最好

見你唔受我果套咪講黎支持下你囉
想我繼續講人工最重要我唔介意呀, 但你都唔會聽啦

southsea yes
outside southsea meh
cosham no

點樣compare DB pension同DC pension
係咪應該有個crossover point DC>DB?

未見過DB

太多variable諗唔到條 formula 出黎

DC key variables:
- asset appreciation rate (e.g., stock index)
- employer matching

DB key variables:
- Benefit per year after retirement

FAQ:
If your income is <50k p.a, you can apply for John's Charity for an extra 30k a year

DB benefit 我個scheme 計你供咁多年舊錢 (1/54) per year
不過都係果句, 有咁長命先

我未試過有DB揀

Bridgend ford closure

幾時到罪大
未到格離 但唔遠

Nigel Farage: Because of electric car, and the imcompetence of Ford. Nothing to do with Brexit at all

的確喎

英國生產係唔划算

其實都係政府以某種形式出錢頂住
但係反而個啲地方支持brexit

無出過錢

枱面就冇
枱底就睇有冇人爆出嚟
上google 打Nissan uk government deals

Nissan廠係Sunderland ?

繼續食老本賣vtec 同motor
不過同日本車比 係幾好踩 一直都想買type r 做下爛仔

nissan? vtec? type r?

Oh shit 自一打

仲有
同日本車比?

好踩過我個㗎auris, 上m11 用power mode都係

你地搵工係就咁send CV定每間公司tailor made 一份cover letter? 我想整個template但有啲公司nature 唔一樣，冇得劃一template
利申 Apply緊 Sponsor tier 2嘅公司

Headhunter唔駛cover letter

Tailored to the job la of course

就爆post

有心就tailor
無心就求其
睇你有幾想搵工嫁姐

友人s

神台

john is that you

未伸請

發現而家啲
Software AI 會叫做robotics
搞到我好亂

London多唔多人話去玩69

[海外集氣]全球海外城市遊行聲援香港反送中

一齊去啦Ching！身邊好多都出！

hdd又爆
依家興咩programe clone舊hdd落新hdd?

請教各位，新移民用咩電話台/Plan好 主要夠數據用 間唔中過歐洲玩

Vodafone好似好多歐洲國家都就咁用到
唔洗extra

Vodafone 唔錯, 公司sim 用緊
EE / 3 都ok (3 有免費hk roaming)

係倫敦生活要揾幾多一個月先圍到皮

Define 圍到皮

Giffgaff free eu roaming

Net = 0

you say what 7

Define 埋"倫敦"
Zone 1 or zone 6

1cm next m25?

平有平洗貴有貴洗
有friend 住Clapham 返工返Canary Wharf
搵85k 一年都儲唔到錢

自己住1 bed定點

佢自己住 兩房
不過每朝返工多人到

Mortgage 都還可
Renting 就只能

計過條數40k都夠住1bed係儲唔到多錢姐

Giffgaff or VOXI
岩岩由giffgaff轉去voxi
Voxi有unlimited social data
再加8GB 都係£10
Refer大家都有£10 amazon coupon

voxi piggybag咩network?
我返工果度死位係得o2好dd

Vodafone

oh

nah

係咪個個公司都係死位
我都係得vodafone 收到, 因為佢地有裝signal booster

換個問法 你要再top up加多幾多錢先肯係倫敦返工

100k

30-40k度

返你既18k罪大啦

要加咁多

有好多工得倫敦有，睇人

我果啲工倫敦無

所以呢條問題冇乜意義

你有冇諗過我唔鐘意住london
生活費本身都要加番我10零20k先夠皮
山長水遠過黎住london 不了, 我又唔係finance撚
如果要諗埋買樓就加番層樓啦

倫敦住好少少預1500-2000, 你可以同人share
其他野你lifestyle 你自己先可以estimate

我果d工度度都有
但ldn 9 估惡做過其他地方
太撚多人

我都唔係finance 撚